<resources>
    <string name="app_name">AppCiudades</string>

    <!-- ITALIA -->
    <string name="info_roma">Roma es una ciudad eterna donde cada calle cuenta una historia. Monumentos como el Coliseo, el Vaticano y sus plazas convierten la visita en un viaje al corazón del Imperio Romano y la cultura europea.</string>

    <string name="info_venecia">Venecia es una ciudad única construida sobre el agua. Sus canales, góndolas y palacios crean una atmósfera romántica y mágica imposible de encontrar en otro lugar del mundo.</string>

    <string name="info_florencia">Florencia es la cuna del Renacimiento. Arte, arquitectura y gastronomía se combinan en una ciudad elegante que alberga algunas de las obras más importantes de la historia.</string>

    <string name="info_milan">Milán es moderna, dinámica y sofisticada. Capital de la moda y el diseño, combina rascacielos con joyas históricas como el Duomo y La Última Cena.</string>

    <string name="info_napoles">Nápoles es intensa y auténtica. Situada frente al Vesubio, ofrece historia, carácter mediterráneo y una de las mejores gastronomías del mundo.</string>

    <string name="info_pisa">Pisa es famosa por su torre inclinada, pero también por su encanto universitario y su ambiente tranquilo junto al río Arno.</string>

    <!-- FRANCIA -->
    <string name="info_paris">París es sinónimo de arte, romanticismo y cultura. Sus monumentos, museos y barrios históricos la convierten en una de las ciudades más visitadas del mundo.</string>

    <string name="info_niza">Niza destaca por su luz, su mar y su clima. Es el corazón de la Costa Azul, ideal para disfrutar de playas, paseos marítimos y gastronomía mediterránea.</string>

    <string name="info_lyon">Lyon es una ciudad elegante y gastronómica. Su casco antiguo y su tradición culinaria la convierten en una parada imprescindible en Francia.</string>

    <string name="info_marsella">Marsella es vibrante y multicultural. Su puerto, su carácter mediterráneo y su cercanía a calas naturales la hacen única.</string>

    <string name="info_burdeos">Burdeos es refinada y tranquila, famosa por sus vinos y su arquitectura clásica. Ideal para quienes buscan cultura y buen vivir.</string>

    <string name="info_estrasburgo">Estrasburgo combina tradición francesa y alemana. Su centro histórico y canales crean una atmósfera de cuento.</string>

    <!-- ESPAÑA -->
    <string name="info_madrid">Madrid es una ciudad viva y acogedora. Cultura, ocio y gastronomía se mezclan en una capital que nunca duerme.</string>

    <string name="info_barcelona">Barcelona une mar, arquitectura y creatividad. El modernismo, las playas y su ambiente cosmopolita la hacen irresistible.</string>

    <string name="info_sevilla">Sevilla es arte, historia y pasión. Sus monumentos, su clima y su carácter andaluz conquistan a cualquier visitante.</string>

    <string name="info_granada">Granada enamora con la Alhambra y su mezcla cultural. Es una ciudad histórica con un entorno natural espectacular.</string>

    <string name="info_valencia">Valencia combina tradición y modernidad. Playa, gastronomía y arquitectura contemporánea la convierten en una ciudad muy completa.</string>

    <string name="info_bilbao">Bilbao es moderna y cultural. Su transformación urbana y su entorno verde la hacen ideal para una escapada diferente.</string>

    <!-- SUIZA -->
    <string name="info_zurich">Zúrich es una ciudad elegante y moderna. Combina naturaleza, lago y vida urbana con una alta calidad de vida.</string>

    <string name="info_ginebra">Ginebra es internacional y sofisticada. Situada junto al lago, ofrece paisajes alpinos y un ambiente cosmopolita.</string>

    <string name="info_lucerna">Lucerna parece sacada de una postal. Puentes históricos, lago y montañas crean un entorno espectacular.</string>

    <string name="info_berna">Berna es tranquila y encantadora. Su casco antiguo medieval es Patrimonio de la Humanidad.</string>

    <string name="info_interlaken">Interlaken es el paraíso de la naturaleza. Rodeada de montañas y lagos, es ideal para aventuras al aire libre.</string>

    <string name="info_montreux">Montreux destaca por su paseo junto al lago y su ambiente relajado, con vistas espectaculares a los Alpes.</string>

    <!-- NORUEGA -->
    <string name="info_oslo">Oslo es moderna y verde. Combina arquitectura contemporánea, cultura y naturaleza en equilibrio perfecto.</string>

    <string name="info_bergen">Bergen es la puerta de los fiordos. Colorida y pintoresca, está rodeada de paisajes naturales impresionantes.</string>

    <string name="info_stavanger">Stavanger es acogedora y aventurera. Ideal para explorar fiordos y rutas naturales famosas.</string>

    <string name="info_alesund">Ålesund destaca por su arquitectura art nouveau y su ubicación entre mar y montañas.</string>

    <string name="info_trondheim">Trondheim es histórica y tranquila. Fue la antigua capital vikinga y conserva un encanto especial.</string>

    <string name="info_tromso">Tromsø es ideal para ver auroras boreales. Una ciudad ártica rodeada de paisajes únicos.</string>

    <!-- GRECIA -->
    <string name="info_atenas">Atenas es historia viva. La Acrópolis y sus barrios históricos reflejan el origen de la civilización occidental.</string>

    <string name="info_santorini">Santorini es una de las islas más bellas del mundo. Sus casas blancas y atardeceres son inolvidables.</string>

    <string name="info_mykonos">Mykonos combina playas paradisíacas y vida nocturna en un entorno elegante y vibrante.</string>

    <string name="info_salonica">Salónica es joven y dinámica. Mezcla historia, cultura y un ambiente moderno frente al mar.</string>

    <string name="info_heraclion">Heraclión es la puerta a Creta. Ideal para descubrir playas, historia y gastronomía griega.</string>

    <string name="info_rodas">Rodas ofrece historia medieval y playas espectaculares. Una isla perfecta para cultura y descanso.</string>

</resources>