<resources>
    <string name="app_name">AppCiudades</string>

    <!--CHULETA-->
    <!--ciudad_nombreDeLaCiudad -> nombre de la ciudad-->
    <!--descripcion_nombreDeLaCiudad -> descripcion de la ciudad-->
    <!--info_nombreDeLaCiudad -> info de la ciudad-->

    <!-- ===================== -->
    <!-- ITALIA -->

    <string name="pais_italia">Italia</string>

    <string name="ciu_roma">Roma</string>
    <string name="descripcion_roma">Camina por una ciudad donde cada piedra es historia viva.</string>
    <string name="info_roma">Roma es una ciudad eterna donde conviven ruinas milenarias, plazas llenas de vida y una cultura que ha marcado al mundo entero. Desde el Coliseo hasta el Vaticano, visitar Roma es viajar al origen de Europa.</string>

    <string name="ciu_venecia">Venecia</string>
    <string name="descripcion_venecia">Una ciudad única donde las calles son canales.</string>
    <string name="info_venecia">Venecia está construida sobre el agua y ofrece una experiencia irrepetible entre góndolas, puentes y palacios históricos. Su atmósfera romántica y su arquitectura la convierten en un destino inolvidable.</string>

    <string name="ciu_florencia">Florencia</string>
    <string name="descripcion_florencia">El arte y la belleza en su forma más pura.</string>
    <string name="info_florencia">Florencia es la cuna del Renacimiento y un museo al aire libre lleno de historia y elegancia. Sus calles albergan algunas de las obras de arte más importantes del mundo.</string>

    <string name="ciu_milan">Milán</string>
    <string name="descripcion_milan">Moda, diseño y una energía imparable.</string>
    <string name="info_milan">Milán es una ciudad moderna y sofisticada que marca tendencias a nivel mundial. Combina rascacielos, cultura y joyas históricas como su impresionante catedral.</string>

    <string name="ciu_napoles">Nápoles</string>
    <string name="descripcion_napoles">Auténtica, intensa y con alma mediterránea.</string>
    <string name="info_napoles">Nápoles es una ciudad vibrante situada a los pies del Vesubio, llena de carácter y tradición. Es famosa por su historia, su energía callejera y su gastronomía legendaria.</string>

    <string name="ciu_pisa">Pisa</string>
    <string name="descripcion_pisa">Mucho más que una torre inclinada.</string>
    <string name="info_pisa">Pisa combina historia, ambiente universitario y un ritmo tranquilo junto al río Arno. Su conjunto monumental es uno de los más reconocibles de Italia.</string>

    <!-- ===================== -->
    <!-- FRANCIA -->

    <string name="pais_francia">Francia</string>

    <string name="ciu_paris">París</string>
    <string name="descripcion_paris">La ciudad que nunca deja de enamorar.</string>
    <string name="info_paris">París es arte, historia y romanticismo en cada rincón. Sus monumentos, museos y barrios la convierten en una capital cultural incomparable.</string>

    <string name="ciu_niza">Niza</string>
    <string name="descripcion_niza">Luz, mar y el alma de la Costa Azul.</string>
    <string name="info_niza">Niza ofrece playas, paseos marítimos y un clima privilegiado todo el año. Es perfecta para disfrutar del Mediterráneo con elegancia.</string>

    <string name="ciu_lyon">Lyon</string>
    <string name="descripcion_lyon">Donde la gastronomía es una forma de arte.</string>
    <string name="info_lyon">Lyon es una ciudad elegante con un casco antiguo lleno de historia. Es considerada la capital gastronómica de Francia.</string>

    <string name="ciu_marsella">Marsella</string>
    <string name="descripcion_marsella">Mediterráneo puro, crudo y real.</string>
    <string name="info_marsella">Marsella es una ciudad portuaria con fuerte personalidad y mezcla cultural. Su costa y su ambiente la hacen única en Francia.</string>

    <string name="ciu_burdeos">Burdeos</string>
    <string name="descripcion_burdeos">Elegancia, vino y calma.</string>
    <string name="info_burdeos">Burdeos destaca por su arquitectura clásica y su calidad de vida. Es un destino ideal para disfrutar de cultura y gastronomía.</string>

    <string name="ciu_estrasburgo">Estrasburgo</string>
    <string name="descripcion_estrasburgo">Una ciudad de cuento en el corazón de Europa.</string>
    <string name="info_estrasburgo">Estrasburgo mezcla tradición francesa y alemana con gran armonía. Sus canales y su centro histórico son especialmente encantadores.</string>

    <!-- ===================== -->
    <!-- ESPAÑA -->

    <string name="pais_espana">España</string>

    <string name="ciu_madrid">Madrid</string>
    <string name="descripcion_madrid">Una ciudad que siempre está viva.</string>
    <string name="info_madrid">Madrid es una capital dinámica donde la cultura, el ocio y la gastronomía se mezclan a cualquier hora. Museos, barrios y vida nocturna la hacen irresistible.</string>

    <string name="ciu_barcelona">Barcelona</string>
    <string name="descripcion_barcelona">Creatividad frente al mar.</string>
    <string name="info_barcelona">Barcelona une arquitectura única, playas y un ambiente cosmopolita. Es una ciudad abierta, moderna y llena de personalidad.</string>

    <string name="ciu_sevilla">Sevilla</string>
    <string name="descripcion_sevilla">Historia, arte y pasión andaluza.</string>
    <string name="info_sevilla">Sevilla destaca por su legado histórico y su carácter alegre. Su arquitectura y su clima la convierten en una ciudad muy especial.</string>

    <string name="ciu_granada">Granada</string>
    <string name="descripcion_granada">Donde Oriente y Occidente se encuentran.</string>
    <string name="info_granada">Granada es famosa por la Alhambra y su mezcla cultural única. Su entorno natural y su historia enamoran a quien la visita.</string>

    <string name="ciu_valencia">Valencia</string>
    <string name="descripcion_valencia">Tradición y futuro mirando al mar.</string>
    <string name="info_valencia">Valencia combina playas, gastronomía y arquitectura moderna. Es una ciudad luminosa y muy equilibrada.</string>

    <string name="ciu_canarias">Arrecife</string>
    <string name="descripcion_canarias">Volcanes, playas y clima perfecto todo el año.</string>
    <string name="info_canarias">Canarias es un archipiélago de paisajes volcánicos, playas espectaculares y gran diversidad natural. Cada isla ofrece una experiencia diferente en un entorno privilegiado.</string>

    <string name="ciu_coruna">A Coruña</string>
    <string name="descripcion_coruna">Atlántico, historia y una ciudad con carácter.</string>
    <string name="info_coruna">A Coruña es una ciudad costera marcada por el océano Atlántico, con playas urbanas, un casco histórico con encanto y una identidad muy ligada al mar.</string>

    <string name="ciu_palma">Palma</string>
    <string name="descripcion_palma">Mediterráneo, historia y vida junto al mar.</string>
    <string name="info_palma">Palma combina patrimonio histórico, playas y ambiente mediterráneo. Su catedral frente al mar y su casco antiguo la hacen especialmente atractiva.</string>

    <string name="ciu_zamora">Zamora</string>
    <string name="descripcion_zamora">Románico, silencio y belleza junto al Duero.</string>
    <string name="info_zamora">Zamora es una ciudad tranquila conocida por su arte románico y su ubicación a orillas del río Duero, ideal para una visita pausada.</string>

    <string name="ciu_alicante">Alicante</string>
    <string name="descripcion_alicante">Sol, mar y vida mediterránea.</string>
    <string name="info_alicante">Alicante es una ciudad costera con playas urbanas, clima suave y un ambiente relajado marcado por el Mediterráneo.</string>

    <string name="ciu_bilbao">Bilbao</string>
    <string name="descripcion_bilbao">Cultura, diseño y transformación urbana.</string>
    <string name="info_bilbao">Bilbao destaca por su renovación cultural, su gastronomía y su entorno verde entre ría y montañas.</string>

    <string name="ciu_burgos">Burgos</string>
    <string name="descripcion_burgos">Historia medieval en estado puro.</string>
    <string name="info_burgos">Burgos es una ciudad histórica conocida por su impresionante catedral y su legado medieval.</string>

    <string name="ciu_girona">Girona</string>
    <string name="descripcion_girona">Historia, murallas y esencia catalana.</string>
    <string name="info_girona">Girona combina un casco antiguo muy bien conservado con murallas, ríos y un gran encanto cultural.</string>

    <string name="ciu_huesca">Huesca</string>
    <string name="descripcion_huesca">Naturaleza y calma a los pies del Pirineo.</string>
    <string name="info_huesca">Huesca es una ciudad tranquila cercana al Pirineo, ideal como punto de partida para disfrutar de la naturaleza.</string>

    <string name="ciu_malaga">Málaga</string>
    <string name="descripcion_malaga">Cultura, playa y luz del sur.</string>
    <string name="info_malaga">Málaga combina playas, museos y un casco histórico animado con el carácter abierto del sur.</string>

    <string name="ciu_marbella">Marbella</string>
    <string name="descripcion_marbella">Lujo y mar en la Costa del Sol.</string>
    <string name="info_marbella">Marbella es conocida por su clima, sus playas y su mezcla de lujo, ocio y casco antiguo.</string>

    <string name="ciu_santander">Santander</string>
    <string name="descripcion_santander">Elegancia y mar Cantábrico.</string>
    <string name="info_santander">Santander es una ciudad costera elegante, con playas urbanas y un entorno natural privilegiado.</string>

    <string name="ciu_segovia">Segovia</string>
    <string name="descripcion_segovia">Historia tallada en piedra.</string>
    <string name="info_segovia">Segovia destaca por su acueducto romano, su casco histórico y su gran valor patrimonial.</string>

    <string name="ciu_tarragona">Tarragona</string>
    <string name="descripcion_tarragona">Roma antigua junto al Mediterráneo.</string>
    <string name="info_tarragona">Tarragona conserva importantes restos romanos junto al mar y un centro histórico lleno de historia.</string>

    <string name="ciu_teruel">Teruel</string>
    <string name="descripcion_teruel">Arte mudéjar y tranquilidad.</string>
    <string name="info_teruel">Teruel es una ciudad pequeña y tranquila, conocida por su arte mudéjar y su encanto histórico.</string>

    <!-- ===================== -->
    <!-- SUIZA -->

    <string name="pais_suiza">Suiza</string>

    <string name="ciu_zurich">Zúrich</string>
    <string name="descripcion_zurich">Naturaleza y ciudad en perfecto equilibrio.</string>
    <string name="info_zurich">Zúrich combina lago, montañas y vida urbana con gran calidad. Es moderna, elegante y muy acogedora.</string>

    <string name="ciu_ginebra">Ginebra</string>
    <string name="descripcion_ginebra">Internacional y sofisticada.</string>
    <string name="info_ginebra">Ginebra está situada junto a un lago espectacular y rodeada de Alpes. Es una ciudad cosmopolita y tranquila.</string>

    <string name="ciu_lucerna">Lucerna</string>
    <string name="descripcion_lucerna">Una postal hecha ciudad.</string>
    <string name="info_lucerna">Lucerna destaca por su puente histórico y su entorno natural. Es una de las ciudades más bonitas de Suiza.</string>

    <string name="ciu_berna">Berna</string>
    <string name="descripcion_berna">Historia medieval intacta.</string>
    <string name="info_berna">Berna conserva uno de los cascos antiguos mejor preservados de Europa. Su ambiente es tranquilo y muy auténtico.</string>

    <string name="ciu_interlaken">Interlaken</string>
    <string name="descripcion_interlaken">El corazón de los Alpes.</string>
    <string name="info_interlaken">Interlaken está rodeada de montañas y lagos espectaculares. Es ideal para los amantes de la naturaleza.</string>

    <string name="ciu_montreux">Montreux</string>
    <string name="descripcion_montreux">Elegancia a orillas del lago.</string>
    <string name="info_montreux">Montreux ofrece paisajes impresionantes y un ambiente relajado. Es famosa por su paseo junto al lago y su festival de música.</string>

    <!-- ===================== -->
    <!-- NORUEGA -->

    <string name="pais_noruega">Noruega</string>

    <string name="ciu_oslo">Oslo</string>
    <string name="descripcion_oslo">Naturaleza y diseño en perfecta armonía.</string>
    <string name="info_oslo">Oslo es una capital moderna rodeada de bosques y fiordos. Combina arquitectura contemporánea, museos de primer nivel y un fuerte compromiso con la sostenibilidad.</string>

    <string name="ciu_bergen">Bergen</string>
    <string name="descripcion_bergen">La puerta de entrada a los fiordos.</string>
    <string name="info_bergen">Bergen es una ciudad pintoresca rodeada de montañas y mar. Su puerto histórico y su cercanía a los fiordos la convierten en uno de los destinos más bellos de Noruega.</string>

    <string name="ciu_stavanger">Stavanger</string>
    <string name="descripcion_stavanger">Aventura entre fiordos y acantilados.</string>
    <string name="info_stavanger">Stavanger es conocida por su casco antiguo y por ser punto de partida hacia paisajes naturales espectaculares como el Preikestolen.</string>

    <string name="ciu_alesund">Ålesund</string>
    <string name="descripcion_alesund">Arte, mar y montañas.</string>
    <string name="info_alesund">Ålesund destaca por su arquitectura art nouveau y su ubicación privilegiada entre fiordos y montañas. Es una de las ciudades más fotogénicas de Noruega.</string>

    <string name="ciu_trondheim">Trondheim</string>
    <string name="descripcion_trondheim">Historia vikinga con alma joven.</string>
    <string name="info_trondheim">Trondheim fue la antigua capital de Noruega y conserva un importante legado histórico. Hoy es una ciudad universitaria con un ambiente dinámico y acogedor.</string>

    <string name="ciu_tromso">Tromsø</string>
    <string name="descripcion_tromso">Bajo las luces del Ártico.</string>
    <string name="info_tromso">Tromsø es uno de los mejores lugares del mundo para ver auroras boreales. Rodeada de naturaleza salvaje, ofrece una experiencia ártica única.</string>

    <!-- ===================== -->
    <!-- GRECIA -->

    <string name="pais_grecia">Grecia</string>

    <string name="ciu_atenas">Atenas</string>
    <string name="descripcion_atenas">Donde nació la civilización occidental.</string>
    <string name="info_atenas">Atenas es una ciudad histórica dominada por la Acrópolis. Mezcla ruinas antiguas con barrios modernos llenos de vida y cultura.</string>

    <string name="ciu_santorini">Santorini</string>
    <string name="descripcion_santorini">Atardeceres que no se olvidan.</string>
    <string name="info_santorini">Santorini es famosa por sus casas blancas, su caldera volcánica y sus vistas al mar Egeo. Es uno de los destinos más icónicos del mundo.</string>

    <string name="ciu_mykonos">Mykonos</string>
    <string name="descripcion_mykonos">Playas, estilo y noches infinitas.</string>
    <string name="info_mykonos">Mykonos combina playas paradisíacas con una vida nocturna vibrante. Es una isla cosmopolita, elegante y muy animada.</string>

    <string name="ciu_salonica">Salónica</string>
    <string name="descripcion_salonica">Joven, histórica y frente al mar.</string>
    <string name="info_salonica">Salónica es una ciudad dinámica con una rica herencia cultural. Su ambiente universitario y su paseo marítimo la hacen muy atractiva.</string>

    <string name="ciu_heraclion">Heraclión</string>
    <string name="descripcion_heraclion">La puerta a la legendaria Creta.</string>
    <string name="info_heraclion">Heraclión es el principal acceso a Creta y a su historia milenaria. Desde aquí se descubren playas, gastronomía y restos de la civilización minoica.</string>

    <string name="ciu_rodas">Rodas</string>
    <string name="descripcion_rodas">Historia medieval junto al mar.</string>
    <string name="info_rodas">Rodas destaca por su ciudad antigua amurallada y sus playas cristalinas. Es un destino perfecto para combinar cultura y descanso.</string>
    <string name="ciudades_favoritas">Favoritas</string>

</resources>